80後白手興家擁7間餐廳 料明年營收7000萬

【橙訊】聽過很多白手興家的創業故事，「80後」的廚師佬廖俊杰(Dion)是其中一個，在飲食業打滾20年，7年前夥拍友人創業，開設第一間餐廳，至今中港兩地已有7間餐廳，預料明年總營業額達7000萬元。

圖：搵錢
在別人眼中，看似很成功，年紀輕輕已經擁有多間餐廳，Dion說，創業最緊要係咩？很老土講句是「堅持」，開一間餐廳很容易，但要每一間穩健地經營發展下去才是最重要，並強調「我唔覺得自己好叻，由始至終我都係一個廚房佬！」

圖：搵錢
細細個便出入廚房的Dion說：「幾歲大就已經入廚房幫姨媽手，煮十幾人的飯菜，當然只系幫手洗下菜，8歲大已經自己開爐煮飯食，加上幾個舅父都是中菜大廚，中學時期已經到餐廳打暑期工賺零用錢，到後期讀書不成，會考0分，加上覺得西廚比較有型，便入行學廚，將興趣變成職業，學一技之長。」

他憶述，由於學歷低，每天只靠「Good morning 、Goodafternoon、Goodbye、Thankyou」跟外國大廚溝通，但問題不大，因為頭三個月只是負責洗鑊,三個月後才有機會接觸其他事情，「加上自己有幾分天份，學嘢好快上手」。

圖：搵錢
任職廚師8、9年之後，機緣巧合下有機會跟一個米芝蓮三星的廚師學藝，他用地獄來形容那一年的生活，Dion說：「當時每日早上8點工作到晚上11、12點，一日做足16、17個鐘無停手，別人落場休息，我繼續做嘢，試過喊，但沒有氣餒，難得可以跟這麼高級的師傅學藝，一定無論幾辛苦，我都要堅持下去。」

學有所成的Dion於2011年，向銀行借錢開始第一間餐廳，很快一年便回本，其後一間又一間，慢慢穩步拓展，至今香港有3間餐廳，包括位於太古的到會餐廳、理工大學的Staff Club Restaurant及尖沙咀的DK bar Restaurant；內地有4間茶樓，位於不同城市。他說，「我很幸運每一個餐廳都有不同的合作夥伴，我們一齊創業，一齊將事業做大。」他感激創業路上，無論遇到什麼困難，生意圈的朋友及背後恩師都鼎力相助。

他的創業路並非一帆風順，亦有失敗過，2014年推出西餐懶人包，只需要將懶人包扔落熱水煮8分鐘，個個都可以做大廚，當時更一度於連鎖超市上架，但最終收支失衡，營運了年幾，便結束營業，Dion表示，「這個Project另外損失了大約250萬元，即大約開一間餐廳的資金。」

問及他心目中的飲食王國藍圖，Dion說：「希望2020年，國內的餐飲分店有30至40間，這是夢想」。

連登仔今次仲有無得挑剔

食譚仔好過

細細個便出入廚房的Dion說：「幾歲大就已經入廚房幫姨媽手，煮十幾人的飯菜，當然只
系幫手洗下菜，8歲大已經自己開爐煮飯食，加上幾個舅

記者

老豆 加叔父都係做廚，大把人幫佢啦

2014年推出西餐懶人包，只需要將懶人包扔落熱水煮8分鐘，個個都可以做大廚，當時更一度於連鎖超市上架

好似有d 印象

相中人係佢老豆？
老到成個阿伯咁

原來已經執咗？
咩牛扒牛尾 citysuper嗰間？

你講一講 我都有印象

下下自己黎 根本冇咩人會成功到
面對現實啦
人地都係leverage 自己手上既牌
問心你自己做唔做到？ 唔好答我要跑快過隻馬先可以講馬呢類廢話

睇佢講野都幾謙